得 4句歌詞不斷重覆, 但都唔會厭嘅歌 - Here's To You

一首喺 metal gear ground zeros 裏面嘅插曲 - Here's to you
成首歌就只係得呢 4句
Here's to you Nicola and Bart
Rest forever here in our hearts
The last and final moment is yours
That agony is your triumph
由最初女聲獨唱,
到女聲合唱,
再到男女聲一齊合唱,
編曲好豐富, 到後期雖然都係唱緊一樣嘅歌詞, 但令人覺得呢個信念得到越黎越多人支持, 越黎越多人企出黎咁

小小背景
==
1971年上映，由亨利·方達主演的電影《死刑台的旋律》（英語：Sacco And Vanzetti）當時邀請到了義大利電影配樂大師埃尼奧·莫里康內（Ennio Morricone），為電影創作音樂；同時大師和美國民謠女歌手瓊·貝茲（Joan Baez）合作完成了電影主題曲——《Here's to You 》。

電影由真實的歷史事件改編，這起事件是美國歷史上最著名的誤判案“薩科（Sacco）和萬澤蒂（Vanzetti）案”。一戰後20年代初的美國正處於“紅色恐懼”時期，政治壓迫極為黑暗；1919年開始的經濟危機使國內階級矛盾計畫，全國各地引起了大罷工，威爾遜政府對民眾進行了殘酷的鎮壓，逮捕大批工人運動領導和積極分子。

1920年4月15日的下午馬塞諸塞州發生了一起搶劫殺人案，一位工廠出納員和他的保衛被劫匪槍擊身亡，在當時戰後社會動盪的美國此類事件並不少見，期初只是在當地引起了小範圍的注意，但事件的性質隨後發生了變化。同年的5月5日，曾積極參加工人運動和反戰宣傳等集會的的義大利移民，制鞋工人薩科和萬澤蒂以犯罪嫌疑人的身份被逮捕並被判死刑。雖然兩人提出了足以證明自己無罪的證據，但法院對他們的判決並未因此產生影響。他們在法庭上公開承認了自己的無政府主義信仰，質疑當局對他們的指控和政治因素有關，為了捍衛自己尊嚴與政府當局展開激烈的抗爭；他們的事蹟傳播到了世界各地，隨後事件矛盾不斷升級，由黨派對峙擴大到國際社會的巨大抗議浪潮；甚至在法國，英國，墨西哥等國引發了群眾遊行示威。在長達7年的時間裡，二人的律師不斷要求複審，多次提供新的證據均被法院否決，1927年8月22日，在無數信仰自由和平與社會公正的人們的譴責與謾駡聲中，薩科和萬澤蒂被送上了電椅。

但人們為二人昭雪的呼聲扔沒有結束，事情過去半個世紀後，美國政府對這起案件全面複審，1977年7月17日宣佈薩科和萬澤蒂無罪並且恢復名譽，而這兩人的名字，也變成為了追求自由和公義而遭受迫害的代名詞。《Here's to You》的歌詞也正是表明了對兩位獻身者的崇敬之情，最終將他們所受的苦難總結為勝利，為全世界的人博得了一份公義。
Here's to you Nicola and Bart 此曲獻給你們 尼古拉和巴特
Rest forever here in our hearts 在我們心中永遠安息吧
The last and final moment is yours 這最終的時刻屬於你們
That agony is your triumph 痛苦和折磨是你們的勝利

資料提供：影子摩西
連結：
來源：知乎
著作權歸作者所有。商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請注明出處。